中國8月豬肉價格再暴升46.7%，《南華早報》專欄：民怨將動搖中共政權統治基礎

之前逼穆斯林食豬肉，依家想食都無得食
民以食為天，係咪吃草都可以活一年先
____
中國因貿易戰以及非洲豬瘟引發豬肉價格連月來暴漲，民眾紛紛對豬肉價格持續高企產生不穩情緒。即使中國政府正嘗試從不同渠道加大進口，推出新政策放開養豬，並且落實政策去控制豬肉的銷售，但目前看來這些措施可能還不夠。豬肉問題讓中國政府惹上比起香港反修例問題更大的麻煩。

日前中國政府公開官方數據，指豬肉價格在 8 月已經攀升了 46.7%，亦同時是近 8 年以來最大的單月升幅。即使近月中國政府盡力落實政策阻止豬肉價格的飆升，仍然無法阻止這筆令人驚嘆的數據，反映豬肉價格問題已經進入白熱化階段。僅豬肉價格的飆升就足以令當月整體消費者價格指數(CPI)攀升超過 1%，8 月 CPI 的升幅與 7 月份觸及的 17 個月高位持平。

中國官方不但在政策上針對豬肉價格作出了措施，更在文化宣傳上下了不少功夫，由《人民日報》主管的《生命時報》刊發的一篇文章講述了不吃豬肉的好處，並建議以雞肉或魚肉取代。然而中國民眾卻普遍存有懷疑態度，一位網民更寫道：「我明白了，下次牛肉漲價的時候，你會說吃牛肉不好。」

《南華早報》專欄作家黃忠清（Cary Huang）週日發表了一篇名為「習近平的頭痛問題不是香港，而是中國的豬肉價格」的評論，社論指出相比起香港最近的示威活動引起的反應，豬肉價格無止境地上昇才是最令中共領導層頭痛的問題。持續飆昇的豬肉價格會激發起民怨，更有可能動搖中共政權統治的基礎。

黃忠清指出豬肉價格的昇值是來自中共政府一連串的政治失誤，包括貿易戰帶來的「豬肉外交」政策，將美、加兩地的豬肉入口轉移到俄羅斯，卻忽視了豬瘟的重災區正是俄羅斯，而美、加的豬隻卻沒有這個問題。經濟學家分析中國市場正陷入「停滯性通膨」（stagflation），即經濟成長放緩，而通膨持續升高。事實上中國已進入近 30 年來最低的經濟成長率季度。在各種大環境因素的牽動下，民眾的生活就更顯得困難。

相比起政治立場的對立，中國民眾在面對民生問題時更有可能站在同一個立場之上。現時豬肉價格只升不跌已經引起了不少中國民眾的不滿，並冷嘲熱諷著習近平政府的管治。即使習近平並沒有選舉壓力，但正所謂眾怒難犯，若豬肉價格問題無限延伸到中國所有縣市的話，恐怕對於習近平政府的威信有所損害，亦令民眾情緒在日後更難以控制。
綜合報導
Text by Fortune Insight

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

咩冇得食呀?可能呢次迫佢哋食曬啲非洲豬瘟豬呢

點解仲有錢買所羅門群島？

Karma

中共一貫做法
殺哂賣豬嘅人 咪唔會上升價格囉

豬肉革命!

中國人最緊要有得訓有得食
其他野班生蕃唔會理

核彈！中共極懼怕網絡信息安全在國慶節前出事！兄弟們即刻行動香港可獲勝！

搵黨媒9up幾句有病豬無害咪得囉

十一遊行要高叫「習近平下台」口號落中共面！

之前有玄學巴打話今年係亥年豬年 黑色屬水
全部同支那唔撚夾
支那有豬瘟引爆民怨
連登有連豬抗極權

忽發奇想

十一果日大家會唔會整番D同豬肉相關主題既野呢???

例如: 窮逼，你的工資讓你吃得起豬肉嗎?

港豬都覺醒反中共港共

估唔到中共死喺啲豬手上

連豬係時候全面進場

親！你們有錢吃豬嗎？

推動連豬文宣

屬豬會唔會再剋多兩錢重

豬肉革命

掛一塊大豬肉係身先係有錢人

梗係連所有病死豬都食晒，真係冇得食，先會大漲價啦。非洲豬瘟出現，頭半年都冇漲價，證明期間中國人係食緊病死豬啦。

有毒氣體對人體無害

終國豬終因為無真豬而反抗?

光復中國 豬肉革命！！！

豬肉真係冇得搞
亡黨亡国真係靠晒小學博士

中共應該加強宣傳素食生活
大肆宣揚肉類無益 增加患癌風險

我地既魚蛋革命, 絕對係啟蒙內地人進行豬肉革命, 遍地開心

雖然篇文打飛機 但經濟下行好易收皮
特別中共d 19政策權貴得利人民受苦

無得食豬,會唔會暴動

睇下三峽條堤幾時爆埋

食草啦食乜豬肉姐

啱啱開咗個post

全民CCTV 阻止被自殺再出現

依個方法有無可能阻止到被跳樓
大家一齊討論下

你還有黨呀

個社會評分系統已經好撚反智

根據需求層次論 兩餐都未搞掂嘅人係唔會諗更高層次嘅野 冇自由又有咩所謂姐

佢理得啲平民食樹皮呀你估啲官會跟埋一齊冇肉食咩

唔好睇少呢D小事..有時革命可以好簡單

印大量連登豬文宣

手持午餐肉有閪屌嘅日子終於到了！

支那閪，不了

贏國之前唔係有玩開鍊金術，可以將紙皮整成牛肉。搵返呢d人材出黎，睇下可唔可以用發保膠整成豬肉，解決贏國無豬肉食既問題

點樣可以令問題加劇

關香港乜事

抵撚死啦 繼續逼Muslim 食豬呀笨柒

邊個識吠天滅中共我就寄舊豬骨俾佢咬下啦

紅色中国屬火?

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

嚇到我即刻落街市買左幾斤豬肉喂流浪狗

上帝要中共滅亡, 必使你愚昧.............俄羅斯大哥多謝你賣豬給中國.

唔係話食草咩

中環天橋人鏈！今日7PM！點解無人講？！

冇自由
冇民主
冇安全
冇文化
冇道德
冇知識
冇真相

冇豬肉

練食草

要食狗肉了

食到病毒都絕種

親 你還有草可以吃啊

中國歷史，帝國收皮離唔開天災引爆民變
冇工番，冇野食
仲要加重稅迫上絕路

不如殺埋啲人當豬賣

巴打搞錯咗

係殺哂買唔到豬嘅市民

case close

眾怒難犯奴隸嬲咪心裡面屌兩句算數 港共都唔知咩叫眾怒難犯 何況係習帝

冇美金

屎都肯食才算愛國!

遲啲應該會跌番 時間問題 內地都開始買番大豆

終國

屌你

14億人喎
一人食一粒病毒都絕種啦

最大鑊係 帶動其他肉類 魚 甚至豆製品價格上升

我親戚係廣州中產 有3層樓 都唔可以餐餐有肉食
3 4 日先煲一次湯 因為排骨,雞都貴到pk

買隻雞過百蚊一隻
買豬肉更加唔洗講，豬扒咁大塊豬肉要60蚊

煮個東坡肉成本都近百

好多窮人冇肉食要食豆製品/垃圾肉（餐肉 火腿）代替

錯， 係又係死係俄羅斯手上。

支共來自蘇俄， 滅亡亦來自蘇俄， 有始有終

係就快

點解通貨膨脹要咁樣簡寫

用撚埋啲大陸字

已經叫人唔好食豬肉喇

中共離滅亡不遠了
估唔到豬肉係功臣
向連豬致敬

魚蛋、豬皮，下一round唔通同蘿蔔有關？

到時連豬會受害

解決提出問題既人

食人咪得，支那優良傳統

豬瘟已經去到南韓
即係俄羅斯中國北韓已經攬抄哂

咁大範想完都難

中國人吃草可以吃一年

仲有其他肉

沒事兒 沒事兒

喪屍豬

全球最大糧食進口國 vs 老美糧食自給自足

中國邏輯：畀你哋有民主又點，咪一樣無豬食

改國教做回教咪冇呢個問題囉

當被圈養的豬沒有飼料時

有冇人可以幫手整理下831事件脈絡

係殺哂要食豬肉嘅人。

變野豬或者同類相食

很想吃吧？

仲有14億隻 點會唔夠食

支那拎舊豬肉就有閪屌

「停滯性通膨」on9 蝗語，滯脹都唔識，作埋d懶高深垃圾詞語

天滅中共

王岐山說：我們老百姓吃草都能過一年沒事！

又話食草都得

連豬又真係幾得意喎。

信回教囉

話說Twitter見到有傳聞話大陸社保出問題，民眾上街遊行抗議，有冇人fc係咪old news?

中共政權都比唔上豬肉價

中國人點解咁愛黨愛國？
覺得共產黨給了他們衣穿給了他們飯吃呀嘛
但當呢啲大話被人拆穿
事實血淋淋咁擺係班垃圾生番面前
佢地就會比邊個都更憎共產黨

而呢啲未開化嘅生番暴動起上黎
香港人真係拍馬都追唔上呀
真係一個可悲又可笑嘅民族

親，你還有黨呀

王岐山：「中國人吃草可以活一年你美國人可以嗎？」

文宣就叫佢地食草啦

中國於2019年因為豬肉價格太高
導致中國境內革命四起
解放軍駕駛坦克車出街搶掠豬肉

食淡水魚生

香港人要表示食到唔想食

冇人性

因為草民可以食草。

解決完將人肉當豬肉食

十幾億隻豬喎 點會唔夠

光復豬欄

14億_肉仲正

香港豬肉價高咗咁耐，政府又係搞唔掂，質班高官食豬瘟豬

係就正，社保都比唔起

豬肉俾晒新疆維吾爾族食，其他人冇得食

推回教做國教啦

影響民生會令人出黎反抗

咁其實班人唔食豬肉又唔會點嘅..仲有雞有牛有羊有鴨呢類，除非唔食豬而其他肉類都貴到辣一辣，咁先至有得嘈

沒事兒沒事兒 食草啦

食少陣豬肉洗死？
人地文革咪又係食樹皮。
d中国人咁唔捱得，阿支阿jor

屌淨係玩豬肉都玩死你支那
農業大國竟然係世界第一進口國
仲好意思話香港靠你地照
收檔啦垃圾 冇香港你地班垃圾日日食緊屎啦

真主阿拉憤怒鳥

群眾喜迎豬價上漲

今年已亥豬年屬陰水
下年庚子鼠年屬陽水

如果「水」真係同支共唔夾，下年都會繼續有事發生今年豬年就豬出事 下年鼠年唔通到鼠出事？

有咩辦法可以炒高個價?

亲，國家有民主才有豬吃啊

想食我!? 冇咁易

其實中國持續都有人因為社福或者環境問題而出嚟抗爭
之前武漢果單就係環境
只不過消息封鎖得好緊要

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！一定要真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產； 身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！
身處歐洲和日本的手足，請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林意'義重大

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

立法唔畀食豬肉咪解決囉

豬瘟豬隻無害

搞掂

豬肉同國旗，好難揀呀

入左美國豬肉都仲要只升不跌？

算啦 去食草食返幾年 個價就會正常返

一早消耗晒啦傻豬

習武帝變習煬帝

支爆近了，你們應當悔改。

一早要燒返上大陸

一來係豬肉價格急升搞到其他肉都貴啦
二來係好多中式食物都要用豬肉造
無豬肉就連墨丸牛丸燒賣鯪魚球乜乜七七都無得食...

其實真係對人體無害
不過過唔到心理關口啫

中美貿易戰+豬瘟+反送中

豬豬表示驕傲

係時候條支線提提一下上面地區意識
反大中華洗腦
到時中共有排忙

我就唔明無豬點解唔食牛

真主偉大

如果我係美國商人同巴西，一定加價賣比支那，
有幾多賺幾多

佔中 一定係佔中

唔食草叫乜草民啊 點可以違反商品說明條例呢

鼠患引致新型鼠疫

幾時變津巴布偉
委內瑞拉咁都唔錯

次次食放題都會諗起大陸人冇豬肉食

一位網民更寫道：「我明白了，下次牛肉漲價的時候，你會說吃牛肉不好。」

班蝗蟲又蠢唔哂

諗起套電影叫silence

因為豬肉貴所以亡國

連燈豬即將成為革命圖騰

幾千年都係為左食

所以今次真係中共最弱既一段時期，我地今次贏咗就贏到盡，輸咗就真係咩都無哂

46% 就嗌救命？

多謝俄佬賣病豬

之前啲豬肉佬又話放豬 渣㗎

壓跨駱駝的最後一斤豬肉

乜D豬識反抗既咩？
再加多4670%都冇事架啦！

豬革

要結合所有力量

習近平 智打貿易戰
同俄佬買豬肉

Chinese Pig Revolution?

無豬咪食草囉，嘈乜
你還有黨呀

有出過話煮熟其實冇問題
但冇人信仲屌得更勁

中共因豬肉革命而滅國
ban埋唔俾講豬肉依個關鍵字囉

你還有草

其實呢啲文宣，可唔可以喺啲淘寶客服平台度問：亲，你们现在能负担吃猪肉吗？

留名等睇豬肉革命

唔係咁講 接觸得多
到時變種就仆街
隨時含球產 你睇下豬瘟到而家都未有疫苗

今日叫你唔食飯 食意粉得唔得?
牛肉重貴 冇得代替
而且豬肉飼料消耗比起牛羊少好多

件事夠貼地影響每個大陸人,大陸又冇得話 唔比討論豬肉貴
以佢地消費水平黎講 係好貴
對大陸民意影響大過反送中好多
真係似每個中國王朝尾 出問題
一年內唔解決都幾大問題,一係就長期跪低同trump trump買豬肉

光復中國 豬肉革命

今時唔同往日啦
中共而家掌握住人類歷史上未出現過嘅監控系統，仲勁過當年蘇聯KGV
除非軍人倒戈，唔係無可能倒台

遲早中共會推廣食人肉仲好味

病死豬仲有供應市場，緊係冇漲價啦
但豬死哂，冇得打種繼續繁殖供應活豬，呢個先係漲價原因

豬肉革命
你班支那人搞得掂就好野

天道好輪迴逼完穆斯林食豬肉就豬瘟啦

幾時有埋雞瘟

支爆近了🇨🇳🇨🇳

十一同慶
豬肉豐盛
俄國豬瘟
中國草根

即使餓死幾億人，都未必動搖到中國政權。
就算真係動搖到，下一個上台都係換咗名嘅政權。
就算真係四分五裂，都只不過係幾十個換咗名嘅政權。

唔係因為中國暴政，所以搞到人民唔出聲，自私自利，事不關己話知佢死。
而係因為人民唔出聲，自私自利，所以搞到中國暴政。

所有問題嘅根本原因，就係因為中國人。

中共倒台，香港可以係良機，亦可能危機四伏，根據中國人性格，好有可能揮軍香港。當然美軍來了成件事就會唔同晒。

你講到咁白
老鼠芬下年點撚算
實比人攞黎祭旗

逼穆斯林食豬肉 呢啲咪報應囉

豬肉俾仼可野都重要

會唔會落離搶撚晒d豬肉

買左美國豬肉會唔會幫到佢地
但支那都無乜外匯

五大豬件！缺一不可

無豬都已經咁 重記食草食幾年

之前逼穆斯林食豬肉，依家想食都無得食
民以食為天，係咪吃草都可以活一年先

全國變回教徒

大陸五毛係咪睇到流晒口水

有得食就食啦
黨做事不用你教

豬肉革命要來臨

派鼠王芬去滅鼠

冇🐷肉食都可以撼動個政權.....即可以由最基本做起⋯⋯

會唔會為左豬肉反你中共

大家唔好當講笑
香港咁大單野係由一頂綠帽而起
中共因為豬肉而亡國真係不足為奇
民怨積累已久 只係等緊導火線